Title: Ex-presidente del FMI habría defraudado 2,5 millones de euros
Date: 2015-05-28 16:00
Category: El mundo, Otra Mirada
Tags: 5 millones de euros, Ex-presidente del FMI defrauda 2, Ex-presidente FMI corrupción, Ex-vicepresidente español corrupción, Rodrigo Rato corrupción, Rodrigo Rato detenido
Slug: ex-presidente-del-fmi-habria-defraudado-25-millones-de-euros
Status: published
<div id="slider-div">
<img class="active" src="https://contagioradio.nyc3.cdn.digitaloceanspaces.com/wp-content/uploads/2015/05/El-expresidente-de-Bankia-Rodrigo-Rato-.jpg" alt="foto" style="display:block"></img><div class="btn-carousel" title="Anterior"  id="previous">&lt;</div><div class="btn-carousel" title="Siguiente" id="next">&gt;</div></div>

###### Foto:Cdn.com.do 

###### [28May.2015] 

Después de que el **ex vicepresidente de España** , ex presidente del FMI y ex presidente de Bankia, Rodrigo Rato, fuera detenido durante el registro que se efectuó en su casa de Madrid, la fiscalía anticorrupción lo acusó por los **delitos de blanqueo, fraude y alzamiento de capitales. Según la fiscalía, Rato sería culpable de fraude fiscal por 2,5 millones de euros a Hacienda.**

El **fraude** se produjo durante el ejercicio de su cargo como vicepresidente del **gobierno de José María Aznar entre 2011 y 2013**, a través de donaciones "voluntarias" que hizo a su propios hijos mediante diversas empresas consideradas "Opacas", es decir, a  través de participaciones en empresas privadas, que luego fueron **recuperadas por Rato** mediante la **empresa** considerada por el gobierno como opaca "**Kradonara".**

**La empresa Kradonara** a su vez** **vendió las participaciones y las donaciones a otra empresa Gibraltareña propiedad de Rato,** Vivaway Limited**, por lo que el dinero volvió a ser del ex-presidente del FMI, libre de impuestos.

Por último, las investigaciones apuntan hacia que estos movimientos también iban encaminados a **eludir responsabilidades** en los casos de corrupción por los que se le acusa en referencia a la caja de ahorros **"Bankia"** y la **fianza interpuesta por los jueces de 18 millones de euros.**

Rodrigo Rato fue vicepresidente entre 1996 y 2004 durante los gobiernos del presidente José María Aznar, presidente del FMI en 2007, y presidente de la entidad bancaria conocida como Bankia entre 2010 y 2012.

Actualmente, ocupa el cargo de asesor para Latinoamerica y Europa en la empresa **Telefónica.** Como otros mandatarios del país, había utilizado la conocida como ¨puerta giratoria¨, que consiste en pasar de un cargo político a un cargo con alto estatus en una multinacional, similar a los casos de ex presidentes como Felipe Gonzalez y José María Aznar. La abolición de las ¨puertas giratorias¨ es una de las medidas que reclama la izquierda.

Conocido por ser uno de los **artífices de la grave crisis económica española,** fue ministro de economía durante el gobierno de **Aznar,** donde impulsó al sector inmobiliario sin ningún tipo de regularización y que terminó con la conocida burbuja inmobiliaria arrastrando a los otros sectores económicos a la quiebra.

Cuando las principales **cajas de ahorros españolas,** después de haber malversado fondos sociales, tuvieron que pedir un rescate financiero a la UE debido al impago de la deuda con los bancos alemanes, fue quién dirigió la **fusión de Caja Madrid y Caja Valencia en la conocida entidad bancaria ¨Bankia¨;** también trabajó en la creación del ¨banco malo¨, donde se acumuló toda la deuda con el objetivo de sacarla a bolsa.

Para los movimientos sociales, pero sobre todo **para el 15-M, la detención supone una gran victoria para la ciudadanía** que a través de plataformas ha denunciado jurídicamente y públicamente todos los casos de corrupción en los que ha estado envuelto, principalmente el de Bankia.

Según la web del 15-M ¨**...ha sido la ciudadanía organizada, ha sacado a la luz las prueba de sus fraudes, desde la salida a bolsa de Bankia y las Tarjetas negras...¨**, además añaden ¨...**Si lo elegimos a él fue precisamente porque no hay nadie con poder en este país que no haya sido cómplice suyo...¨,** en la web recuerdan que tienen que caer todos y que no van a permitir que sea el chivo expiatorio de toda la corrupción española.

A penas se ha realizado la detención, las redes sociales han explotado en  twitts sobre el triunfo ciudadano en contra de la corrupción y a favor de un cambio social, con los hashtags **\#laciudadaníalohizo y @15MPaRato.** Los movimientos sociales están expresando su clara victoria y las ansias de que caigan todos los demás implicados en la crisis económica.
